%!TEX encoding = UTF-8 Unicode  
\documentclass{article}
\usepackage{ctex}%使用ctex包
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\section{问题}
The "state" in Bitcoin is the collection of all coins (technically, "unspent transaction outputs" or UTXO) that have been mined and not yet spent, with each UTXO having a denomination and an owner (defined by a 20-byte address which is essentially a cryptographic public key[1]). A transaction contains one or more inputs, with each input containing a reference to an existing UTXO and a cryptographic signature produced by the private key associated with the owner's address, and one or more outputs, with each output containing a new UTXO to be added to the state.
 最后一句话中，为什么每个输出都有一个新的UTXO 呢？有新的UTXO是怎么产生的呢？

\section{回答}
假如你有两个账号，一个有5比特币，一个有10比特币，现在你要付给Bob12比特币，实际上的操作是这样的，系统创建一个新的账号（这个账号就是新的UTXO，这个账号最主要的是public key hash，这是接受别人给你转账的必要条件，其次是要有与之对应的私钥来花这笔钱），你的输入是5，10输出是12和3，3比特币进入这个新的账号，12给bob，3比特币进入这个新的账号，12给bob。（Bob的账号可能是Bob自己向系统申请来产生的）
比特币使用前后链接的区块链记录所有交易记录，当之前的UYXO出现在后续交易的输入时，就表示这个UTXO已经花费掉了，不再是UTXO了。 如果从第一个区块开始逐步计算所有比特币地址中的余额，就可以计算出不同时间的各个比特币账户的余额了。

%\includegraphics[scale=0.5]{utxo structure.eps}

%作者：金快快
%链接：https://www.zhihu.com/question/59913301/answer/170264088
%来源：知乎

中间标蓝的那个"可形象化"意义的UTXO。其中TX 1 Output 的 Public Key Hash就是Bob的Full Public Key的Hash,别忘了比特币的地址是公钥的BASE58编码(双向)。可以把比特币的交易链想象成一个水管的管道网络，把UTXO表示网络中的一个交汇接口，这个接口上有一个阀门(Pubkey Script)，默认是关闭的，水不能从这个接口流向其他管道，而打开这个阀门需要一把钥匙(Bob的private Key)，这样才能打开阀门，让水流向另外的接口(UTXO)。    假设以下情形，Bob有2个跟他比特币地址对应(属于他)的UTXO(Ua和Ub),其中Ua有2个比特币，Ub有3个比特币。如果Bob想要发送给David发送4个比特币怎么办? 比特币系统中是可以同时打开多个UTXO,把Ua和Ub都激活发给David比特币。那么剩下的1个比特币去哪了呢? 同时比特币系统中会生成一个UTXO给付费的人(就是自己)，里面对应的比特币数量就是这次交易的余额。其实现实中比特币的最小交易单位是satoshis(很小的一个单位)。那么UTXO中的Pubkey Script是如何被打开激活的呢?        其实Pubkey Script就是一种简单的基于栈的脚本语言（很多人都以为比特币不像以太坊那样带有脚本语言），每个比特币客户端都有一个虚拟机来执行Pubkey Script，想象一下java的虚拟机jvm只是一个基于堆栈带gc的虚拟机(多了个堆和gc)。而比特币系统的脚本语言也非常简单。如下是一条标准的脚本。

Note：
1.Computer: 

Electronic device that can perform predetermined instructions, example: desktop, laptop, non-smart cellphone, smart phone，even toasters 吐司烤面包机 nowadays.
Computers are built with physical parts (hardware，各种电源，CPU，光驱，软盘，主板，风扇等等,这个我们很难用，所以我们主要是用软件)，software makes computer easy to use， examples: Windows，Mac OS X, Linux， Android, iOS. These softwares are able to control hardware.操作系统是一类特别的软件，

2.Virtual Machine Manager
管理程序，或超级监督者，是另一类软件，允许我们在一个已有的操作系统中运行其他的操作系统。Virtual Machine例子：virtualbox, VM ware，
一个MAC操作系统中可以用virtualbox创建2个虚拟系统Windows 7， Windows 8，就好像另外两台电脑一样.
虚拟机的用途：尝试一个新的操作系统，测试应用程序，装旧的操作系统来运行旧程序（因为存在兼容的问题）

说到这里，我对于Ethereum virtual machine 有了更多的疑问，想知道这个是怎么工作的？：许多机器都运行Ethereum 系统协议，所以都充当了Ethereum的 virtual machine吗？
看一个视频 Dan's Intro to How Ethereum works，我了解到并回顾起之前学过的Merkle Tree,原来Git的version control 也是用了Merkle Tree的知识、
blockchains：half of it is an ever-growing merkle tree：你有一笔root transaction, 在这笔交易基础上你做了另一笔新交易，你加在原来的root上成了一个新的root，交易可以按这样的逻辑一直增长，you could get a full istory of the data structure。you get data， hashing it， moving forward 。（that‘s the block part）
The other half is consensus（之前周老师提过，共识是底层，交易是应用层的概念，块链结构是交易组织的数据结构）
默克尔树
默克尔树的伟大之处在于将复杂的层级存储的交易记录结构转变为一个哈希值，用一个数值表示，大大节省存储空间，也为简单支付验证SPV和轻钱包的实现带来可能（更适合移动互联网）。


\begin{thebibliography}{9999}
\bibitem[1] {}
\begin{flushleft}
$Shamir $
\end{flushleft}

\end{thebibliography}

\end{document}